# CMNTR

REST-приложение для работы с комментариями.

# Структура

`bin/app.pl`
точка входа / WSGI-приложение

`data`
директория для хранения файлов с данными о сохранённых комментариях

`environments.yml`
файлы настройки рабочего/живого окружения

`lib/Database.pm`
минималистичный модуль базы данных

`lib/cmntr.pm`
модуль с контроллерами

`public/js`
скрипты для Javascript-клиента к приложению

`t`
набор тестов для приложения

`views`
шаблоны для страницы с демо

`config.yml`
файл конфигурации

# Описание API

## GET /comments

Получение списка комментариев

Параметры:
`post_id` - идентификатор поста, за которым закреплены комментарии

Вывод:
Древовидная JSON-структура с комментариями

## POST /comment

Создание нового комментария

Параметры:
`post_id` - идентификатор поста, за которым закреплены комментарии
`author` - имя автора (до 100 символов)
`text` - текст комментария (до 2000 символов)
`parent` (опционально) - ID комментария, ответом к которому является создаваемый

Вывод:
JSON структура, содержащяя статус операции по созданию комментария и список ошибок, если таковые были допущены в передаваемых параметрах

## DELETE /comment

Удаление комментария

Параметры:
`id` - идентификатор комментария, который нужно удалить

Вывод:
JSON структура, содержащяя статус операции по удалению комментария

# TODO

В будущем можно добавить:

- передавать секретный ключ (задаваемый в конфиге) для удаления комментариев
- добавление email-а пользователя, оставившего комментарий, на который высылается секретный ключ, с помощью которого пользователь может удалить или отредактировать свой комментарий (либо передача такого ключае в JSON-ответе на создание комментария)
- привязка ID постов к домену (либо добавление домена в параметры комментария)
- рейтингование комментариев
- получение частичного дерева комментариев (например, для скрытия-раскрытия веток или отслеживания ответов на комментарий)
- сортировка и фильтрация комментариев
- спам-фильтр
- CAPTCHA
- модерация комментариев
- авторизация комментаторов через социальные сети